# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-07-07 13:57+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2022-07-07 21:09+0200\n"
"Last-Translator: Edward Forgacs <eddie.forgacs@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <eddie.forgacs@gmail.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"X-Generator: Poedit 3.1\n"


#: .\dialog_lookup_table.py:30
msgid ""
"We deal in weapons and armor.\n"
" Dost thou wish to buy anything today?"
msgstr "여기는 무기와 방어구 상점이다. 무슨 일이지?"

#: .\dialog_lookup_table.py:32
msgid "Thou art dead."
msgstr "당신은 죽었습니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:33
msgid ""
"Game set to normal speed.\n"
"(60 FPS)"
msgstr ""
"게임이 정상 속도로 설정되었습니다.\n"
"(60 FPS)"

#: .\dialog_lookup_table.py:34
msgid ""
"Game set to double speed.\n"
"(120 FPS)"
msgstr ""
"게임이 2배속으로 설정되었습니다.\n"
"(120 FPS)"

#: .\dialog_lookup_table.py:35
msgid ""
"Game set to triple speed.\n"
"(240 FPS)"
msgstr ""
"게임이 3배속으로 설정되었습니다.\n"
"(240FPS)"

#: .\dialog_lookup_table.py:36
msgid ""
"Game set to quadruple speed.\n"
"(480 FPS)"
msgstr ""
"게임이 4배속으로 설정되었습니다.\n"
"(480 FPS)"

#: .\dialog_lookup_table.py:48
msgid "Where oh where can I find Princess Gwaelin?"
msgstr "아아, 로라 공주님...\n공주님은 도대체 어디 계신 걸까......"

# extra lines:
# \n설마 목숨까지 잃으신 건...\n
# 어머나, 세상에! 나도 참 주책 맞게 무슨 이런 불길한 소릴...\n
# {}님. 방금 제가 한 말은 부디 잊어 주세요.

#: .\dialog_lookup_table.py:43
msgid "Welcome to Tantegel Castle."
msgstr "라다톰 성에 오신 것을 환영합니다!"

#: .\dialog_lookup_table.py:52
msgid ""
"Welcome.\n"
"We deal in tools.\n"
"What can I do for thee?"
msgstr ""
"어서 오세요!\n"
"이곳은 도구점입니다.\n"
"무슨 일로 오셨습니까?"

#: .\dialog_lookup_table.py:58
msgid "Descendant of Erdrick, listen now to my words."
msgstr "용사 로토의 피를 이어받은 자여! 자네가 돌아오기를 기다리고 있었다네."

#: .\dialog_lookup_table.py:59
msgid "It is told that in ages past Erdrick fought demons with a Ball of Light."
msgstr "먼 옛날, 전설의 용사 로토는 신으로부터 빛의 구슬을 부여받아 이 세상을 덮고 있던 마물들을 봉인했다고 하네."

#: .\dialog_lookup_table.py:60
msgid "Then came the Dragonlord who stole the precious globe and hid it in the darkness."
msgstr "허나 어디선가 나타난 악의 화신 용왕이 그 구슬을 어둠 속에 가두고 말았지! 이대로 가다가는 이 세상은 어둠에 집어 삼켜져 이윽고 멸망에 이르고 말 게야."

#: .\dialog_lookup_table.py:61
msgid "Now, {}, thou must help us recover the Ball of Light and restore peace to our land."
msgstr "용사 {}! 용왕을 쓰러트리고 그 손으로 빛의 구슬을 되찾아 와 주게!"

#: .\dialog_lookup_table.py:62
msgid "The Dragonlord must be defeated."
msgstr "용왕을 처치해야 합니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:63
msgid "Take now whatever thou may find in these Treasure Chests to aid thee in thy quest."
msgstr "자네에게 선물을 주지! 거기 있는 보물 상자를 열도록 하게. 자네의 여행에 도움이 될 물건이 들어 있을 걸세."

#: .\dialog_lookup_table.py:64
msgid "Then speak with the guards, for they have much knowledge that may aid thee."
msgstr "그리고 이 방에 있는 자에게 물어보면 모험 수칙을 알려 줄 걸세."

#: .\dialog_lookup_table.py:65
msgid "May the light shine upon thee, {}."
msgstr "그럼 또 보세! 용사 {}!"

#: .\dialog_lookup_table.py:66
msgid "When thou art finished preparing for thy departure, please see me.\nI shall wait."
msgstr "여행 준비를 마치거든 다시 내게 오게나."

#: .\dialog_lookup_table.py:68
msgid "I am greatly pleased that thou hast returned, {}."
msgstr "오오, {}! 잘 돌아와 주었다! 나느 참으로 기쁘다네."

#: .\dialog_lookup_table.py:69
msgid "Before reaching thy next level of experience thou must gain {} Points."
msgstr "자네가 다음 레벨에 되려면 앞으로 {}포인트의 경험치가 필요하군."

#: .\dialog_lookup_table.py:70
msgid "Will thou tell me now of thy deeds so they won't be forgotten?"
msgstr "자네가 지금까지 해 온 여행을 모험의 서에 기록하겠나?"

#: .\dialog_lookup_table.py:72
msgid "Thy deeds have been recorded on the Imperial Scrolls of Honor."
msgstr "확실히 기록해 두었네!"

#: .\dialog_lookup_table.py:73
msgid "Dost thou wish to continue thy quest?"
msgstr "아직 쉬지 않고 모험을 계속할 생각인가?"

#: .\dialog_lookup_table.py:75
msgid ""
"Goodbye now, {}.\n"
"'Take care and tempt not the Fates."
msgstr "그럼 또 보세! 용사 {}!"

#: .\dialog_lookup_table.py:79
msgid "Death should not have taken thee, {}."
msgstr "오오, {}! 즉어 버리다니 이게 어찌 된 일인가!"

#: .\dialog_lookup_table.py:80
msgid "I will give thee another chance."
msgstr "어쩔 수 없군. 자네에게 다시 한 번 기회를 주겠네!"

# extra lines after "I will give thee another chance.":
# When you get hurt in battle, go back to the village and go to the inn to heal your wounds.
# 전투에서 상처를 입었을 때는 마을로 돌아가서 여관에 북으며 상처를 회복하게나.
# 두 번 다시 이런 일이 일어나지 않도록 나는 기도하고 있겠네!
# 자네가 다음 레벨이 되려면 앞으로 {}포인트의 경험치가 필요하군.

#: .\dialog_lookup_table.py:81
msgid "To reach the next level, thy Experience Points must increase by {}."
msgstr "자네가 다음 레벨에 되려면 앞으로 {}포인트의 경험치가 필요하군."

#: .\dialog_lookup_table.py:82
msgid "Now, go, {}!"
msgstr "이제 가게, {}!"

#: .\dialog_lookup_table.py:84
msgid "East of this castle is a town where armor, weapons, and many other items may be purchased."
msgstr "이 성을 나서면 바로 옆에 마을이 보일 겁니다. 거기서 우선 무기와 방어구를 사서 갖추시면 좋을 겁니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:85
msgid "Return to the Inn for a rest if thou art wounded in battle, {}."
msgstr "전투에서 상처를 입었을 때는 마을로 돌아와서 여관에 묵으면 상처가 회복됩니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:86
msgid "Sleep heals all."
msgstr "잠을 자면 상처가 회복됩니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:89
msgid "If thou hast collected all the Treasure Chests, a key will be found."
msgstr "보물 상자를 모두 열었다면 그 안에는 마법의 열쇠가 들어 있었을 겁니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:90
msgid "Once used, the key will disappear, but the door will be open and thou may pass through."
msgstr "열쇠는 한번 사용하면 없어지지만, 그 열쇠로 문을 열면...당신의 여행이 시작될 것입니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:96
msgid ""
"Magic keys! They will unlock any door.\n"
"Dost thou wish to purchase one for {} GOLD?"
msgstr "어떤 문이든 척척 여는 마법의 열쇠 필요 없나?\n 하나에 {}골드네."

#: .\dialog_lookup_table.py:97
msgid "We are merchants who have traveled much in this land. Many of our colleagues have been killed by servants of the Dragonlord."
msgstr "저는 떠돌이 상인입니다. 지금까지도 수많은 동료들이 마물 때문에 목숨을 잃었죠. 그때를 떠올리면 분하고 슬퍼서 견딜 수가 없습니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:99
msgid "Rumor has it that entire towns have been destroyed by the Dragonlord's servants."
msgstr "드래곤의 추종자들이 모든 마을을 파괴했다고 전해졌습니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:100
msgid "To become strong enough to face future trials thou must first battle many foes."
msgstr "우선은 마물들과 싸워서 경험을 쌏는 것이 먼저다. 그러면 용사로서의 레벨이 서서히 올라 강해질 테니까."

#: .\dialog_lookup_table.py:101
msgid ""
"There was a time when Brecconary was a paradise.\n"
"Then the Dragonlord's minions came."
msgstr "이곳 라다톰은 많은 사람들이 모이는 낙원이었어요.\n 그랬던 것을 마물들이...\n 으흑 으흑..."

#: .\dialog_lookup_table.py:102
msgid "It's a legend."
msgstr "오래전부터 전해지는 전설이에요."

#: .\dialog_lookup_table.py:102
msgid "When the sun and rain meet, a Rainbow Bridge shall appear."
msgstr "비와 태양이 어우러질 떄 무지개 다리가 생기리라..."

#: .\dialog_lookup_table.py:107
msgid "King Lorik will record thy deeds in his Imperial Scroll so thou may return to thy quest later."
msgstr "모험의 서에 여행을 기록해 두면 언제든 기록한 곳부터 여행을 시작할 수 있지요."

#: .\dialog_lookup_table.py:108
msgid "If thou art planning to take a rest, first see King Lorik."
msgstr "모험을 그만하고 싶을 때는 폐하를 뵙고 모험의 서에 기록을 부탁드리면 됩니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:111
msgid "{}'s coming was foretold by legend. May the light shine upon this brave warrior."
msgstr "어둠의 용이 날개를 펼칠 때 로토의 피를 이어받은 자 나타나 어둠을 비추는 빛이 될지니. 오오, 신이시여! 옛 전설의 용사 {}에게 광명이 있기를!!"

#: .\dialog_lookup_table.py:113
msgid "I have been waiting long for one such as thee."
msgstr ""

#: .\dialog_lookup_table.py:113
msgid "Take the Treasure Chest."
msgstr ""

#: .\dialog_lookup_table.py:115
msgid "There is a town where magic keys can be purchased."
msgstr "듣자 하니 어딘가에 마법의 열쇠를 파는 마을이 있다는군요."

#: .\dialog_lookup_table.py:116
msgid "If thou art cursed, come again."
msgstr "나는 저주를 푸는 마법을 연구하고 있다네. 만약 그대가 저주에 걸리면 이곳으로 찾아오게. 힘이 되어 줄 터이니."

#: .\dialog_lookup_table.py:119
msgid "Tell King Lorik that the search for his daughter hath failed."
msgstr ""

#: .\dialog_lookup_table.py:120
msgid "I am almost gone...."
msgstr ""

#: .\dialog_lookup_table.py:121
msgid ""
"Welcome! \n"
"Enter the shop and speak to its keeper across the desk."
msgstr "어서 오세요.\n 안으로 들어가서 카운터 너머로 말을 걸어 주세요."

#: .\dialog_lookup_table.py:144
msgid "{}, please save the Princess."
msgstr "{} 공! 부디 로라 공주님을 구해 주시오!"

#: .\dialog_lookup_table.py:145
msgid "Dost thou know about Princess Gwaelin?"
msgstr "로라 공주님을 알고 계신가?"

#: .\dialog_lookup_table.py:148
msgid "Half a year now hath passed since the Princess was kidnapped by the enemy."
msgstr "로라 공주님은 국왕 폐하의 소중한 외동딸이라오. 왕비님께서 돌아가시고부터는 로라 공주님이 폐하의 든든한 버팀목이 되어 주셨건만 그 공주님께서 마물들에게 납치당한 지가 벌써 반년이라오."

#: .\dialog_lookup_table.py:149
msgid "Never does the King speak of it, but he must be suffering much."
msgstr "페하께서는 아무 말씀 없어시지만 마음속으로는 얼마나 괴로워하실지..."

#: .\dialog_lookup_table.py:181
msgid "What dost thou wish to buy?"
msgstr "어느 것으로 하겠나?"

#: .\dialog_lookup_table.py:212 .\dialog_lookup_table.py:244
msgid "Please, come again."
msgstr "또 들러 주게!"

#: .\dialog_lookup_table.py:236
msgid "Is that Okay.?"
msgstr "괜찮아?"

#: .\dialog_lookup_table.py:238
msgid "Oh, yes? That's too bad."
msgstr "아, 그래? 유감 이네."
# not sure about "유감 이네." - used when player decides not to purchase an item.

#: .\dialog_lookup_table.py:240
msgid ""
"Sorry.\n"
"Thou hast not enough money."
msgstr "하지만 이걸 사기에는 돈이 부족한 것 같군."

#: .\dialog_lookup_table.py:242
msgid "Dost thou wish to buy anything more?"
msgstr "그 밖에 다른 볼일이 있나?"

#: .\dialog_lookup_table.py:250
msgid "Then I will buy thy {} for {} GOLD."
msgstr "그러면 내가 당신의 {} {}골드에 사겠습니다."

#: .\dialog_lookup_table.py:266
msgid "I thank thee."
msgstr "감사합니다."
# "자! 여기 있네, {}!"

#: .\dialog_lookup_table.py:272
msgid ""
"Okay.\n"
"Good-bye, traveler."
msgstr ""
"여행자여, 안녕히 가십시오.\n"
"너무 무리는 하지 마시기를..."

#: .\dialog_lookup_table.py:280
msgid "Thou hast not enough money."
msgstr "하지만 돈이 모자란 것 같군요."

#: .\dialog_lookup_table.py:283
msgid "Good night."
msgstr "그럼 편히 쉬십시오."

#: .\dialog_lookup_table.py:303
msgid ""
"Good morning.\n"
"Thou seems to have spent a good night."
msgstr ""
"좋은 아침입니다.\n"

#: .\dialog_lookup_table.py:304
msgid "I shall see thee again."
msgstr "그럼 안녕히 다녀오세요."

#: .\dialog_lookup_table.py:308
msgid ""
"Welcome to the traveler's Inn.\n"
"Room and board is {} GOLD per night.\n"
"Dost thou want a room?"
msgstr ""
"여행자의 여관에 오신 것을 환영합니다.\n"
"하룻밤에 {}골드입니다.\n"
"묵고 가시겠습니까?"
